一人一樣決定左成個國家命運既大事

英國 工業革命 進入工業蒸氣時代
法國 大革命 貴族收皮
意大利 文藝復興
美國 南北戰爭
巴拿馬 起運河 改變成個世界既海運

中國 文化大革命 有識之士死得7788道德倫理淪亡

係中國先咁7玩殘自己

香港 1997

所有獨裁政權都係玩殘自己 支那人唔好睇得自己咁高

德國 東西德歸一

德國 進攻蘇聯

日本 偷襲珍珠港

香港 雨傘革命 全港一齊唱海闊天空

高錕放棄光纖專利

孫中山聯俄容共

一國兩制

文革前都唔見得道德倫理存在

日本明治維新

睇魯迅就知啦
中國人不嬲係咁

拿破崙係滑鐵盧戰場痔瘡發作

工業革命
獨立戰爭、南北戰爭
法國大革命、法蘭西第一帝國
普法戰爭、摩洛哥危機、一戰、二戰既德法關係
十月革命
黑船來襲、明治維新
猶太立國
烏克蘭棄核
伊朗棄世俗化、重用原教旨
仲有非洲某啲以前好現進，但因去殖化而走下彼既國家

漢武帝 董仲舒 獨專儒術 ，影響左中國以至東亞至今

中國一定係改革開放
令中國由文革既衰敗一躍成為大國
雖然文化教育都仲係咁閪

日本就二戰
真係令到成個國家翻雲覆雨
由軍事大國比人打到投降
再借美國手振興經濟轉型做經濟大國

係
清末講起就辛亥8國聯軍講到去改革開放都得

Germ

張學良條仆街